<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Gatsby Starter Blog RSS Feed]]></title><description><![CDATA[El meu blog personal.]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 13:59:11 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Cañas y Barro]]></title><description><![CDATA[🏠 Cañas y Barro és un restaurant acollidor situat al xicotet poble del Palmar, en plena Albufera 🌴. L'envidrada paret del seu menjador et…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/canas-y-barro/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/canas-y-barro/</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;🏠 Cañas y Barro és un restaurant acollidor situat al xicotet poble del Palmar, en plena Albufera 🌴. L&apos;envidrada paret del seu menjador et permet vore l&apos;horta que envolta el poble mentre t&apos;omplis la panxa 😎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🐷 Papà sangonera volgué convidar-me pel dia del pare i acordà un menú tancat quan reservà la taula:&lt;br&gt;
🍞🍅🧄 Llesques de pa amb oli per untar amb tomaca ratllada i allioli: Àgil inici amb ingredients frescos i sabors mediterranis.&lt;br&gt;
🥗🐟🍅🫒 Ensalada valenciana amb tomaca, ceba, tonyina, olives i oli d&apos;oliva: Matèria primera de qualitat en aquesta amanida tradicional.&lt;br&gt;
🦑😋 Calamars de qualitat amb un arrebossat lleuger.&lt;br&gt;
🐚 Clòtxines: Tot i que amb bon gust, arribaren tèbies. Anticlimàtic 😐&lt;br&gt;
🥘🦐🤤 Arròs del senyoret: Deliciós arròs sequet amb marisc peladet. Saborós i amb l&apos;arròs al punt perfecte.&lt;br&gt;
🍰🍊 Pastís de formatge amb cobertura de taronja: Dolç i àcid a la vegada, una combinació tant bona com poc habitual.&lt;br&gt;
🍰🍇 Pastís de formatge amb cobertura de gerds: Un altre deliciós pastís de formatge amb una cobertura també dolça.
☕ Cremaet: No podia faltar. Bo!&lt;br&gt;
🍷 Beguérem un vi blanc normalet, inclòs dins del menú. Ens convidaren a un colpet i el demanàrem de licor d&apos;arròs 🥃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;👍 En resum, Cañas y Barro ofereix plats tradicionals valencians amb ingredients de qualitat. Un lloc acollidor per gaudir de la cuina local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#ElPalmar #ValencianSalad #BreadedSquid #Mussels #ArròsDelSenyoret #ArrosDelSenyoret #Cremaet #RiceLiqueur #LicorDarròs #ValencianFood #MediterraneanFlavors #ValencianGastronomy #Valencia #València #Paella #ValencianRice #FoodLovers #EnValencià #EnCatalà #Valencià #Català #Foodie #FoodReview #FoodAdventures #CheeseCake #SeafoodPaella #ShellfishPaella&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Soul Coffee Beer]]></title><description><![CDATA[🍔 @soulcoffeebeer és la millor hamburgueseria de Paiporta i una de les millors de València 🔝 🧅🍺😋 Anells de ceba a la cervesa amb salsa…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/soul-coffee-beer/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/soul-coffee-beer/</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;🍔 @soulcoffeebeer és la millor hamburgueseria de Paiporta i una de les millors de València 🔝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🧅🍺😋 Anells de ceba a la cervesa amb salsa barbacoa. Arrebossat lleuger i saborosa salsa.&lt;br&gt;
🧆🐂😋 Croquetes de cua de bou. Cremoses i amb bon sabor.&lt;br&gt;
🍔🧀🥒🫑🥓😋 Hamburguesa 50c amb 200 grams de vedella madurada 45 dies, formatge cheddar anglès i americà fumats, relish de cogombre, pimentó i ceba, bacó cruixent i salsa secreta Soul. Molt bona, bon relish i amb una carn d’un sabor génial.&lt;br&gt;
🍔🍖🥜🧀🤤 Hamburguesa Street shark amb carn de vedella madurada 45 dies, crema de cacauets, pico de gallo, 5 formatges fosos, costella de porc cuinada a baixa temperatura i salsa barbacoa casolana. Brutal, amb la carn de porc súper tendra i una quantitat de cacauet formatge i salsa molt equilibrada.&lt;br&gt;
🍞🥚🍬🍦🤤 Llesca en ou caramelitzada amb una bola de gelat. Deliciosa i caramelitzat li donava un toc cruixent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;💵 Atenció ràpida i 72,50 € de compte per a dos persones, el que pot pareixer una miqueta car, però hem de tindre en compte que demanàrem dos cerveses 🍻 cada ú, totes excel·lents (marques Bourgogne i Sanwald), i la carn més cara de totes les que ofereixen (la madurada) 🥩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Burger #CaramelizedOnion #BbqSauce #Croquetes #Oxtail #DryAgedBeef #EnglishCheddar #AmericanCheddar #Relish #Bacon #Ribs #RibsBurger #PeanutButter #PicoDeGallo #Torrija #FrenchToast #IceCream #EnValencià #EnCatalà #Valencià #Català #València #Valencia #Paiporta #FoodPorn #FoodLover #Foodie #FoodReview&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Grosso Napoletano]]></title><description><![CDATA[@grosso_napoletano és una opció deliciosa per als amants de la pizza tant a València, com a altres ciutats de la geografia espanyola. Vam…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/grosso-napoletano/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/grosso-napoletano/</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;@grosso_napoletano és una opció deliciosa per als amants de la pizza tant a València, com a altres ciutats de la geografia espanyola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vam decidir demanar per emportar amb l&apos;ajuda de Glovo i vam provar dues opcions de pizza: la Pizza Porchettina i la Pizza Pomo d&apos;oro.&lt;br&gt;
La Pizza Porchettina era una combinació perfecta de salsa de tomàquet, formatge, porchetta (carn de porc rostida) i alfàbrega fresca.&lt;br&gt;
La Pizza Pomo d&apos;oro destacava pel seu sabor intens i fresc, amb la base de tomàquet San Marzano, varietat de tomàquets cherry marinats, tomàquets semisecs, burratina, pesto i alfàbrega.&lt;br&gt;
Quant les postres, l&apos;Albero da zia Lucy va ser diferent però deliciós, amb una crema de nata semigelada coberta amb una capa de galeta en pols, que proporciona una textura suau i gustosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resum, si busques una bona opció de pizza a València, es tracta d&apos;una excel·lent opció per gaudir d&apos;una autèntica experiència de pizzeria napolitana.
Ens costà 36,70 €, més 2,99 € pel lliurament.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Margarito Grill Market]]></title><description><![CDATA[Deu de ser la quarta o quinta volta que visite @margaritogrillmarket, però sempre ho havia fet per a dinar. Fins la una del matí fan brunch…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/margarito/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/margarito/</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Deu de ser la quarta o quinta volta que visite @margaritogrillmarket, però sempre ho havia fet per a dinar. Fins la una del matí fan brunch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demanàrem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Healty english breakfast. Bacó de titot, ous remenats, butter masala beans, pa de massa mare, tomaca xerri rostida i fulles verdes.
No espereu que el bacó de titot sapiga a bacó de porc, encara que siga bo no ho fa. Els fesols fets amb mantega i masala eren la millor part.&lt;br&gt;
Margarito brunch. Ous a la planxa, hummus, falafel, brots verds, pa naan, tomaques xerris rostits i no pollastre.
Els falafel eren lleugerament picant i el no pollastre sembla pollastre encara que el sabor siga prou neutral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tornarem per tastar plats dolços com les llesques amb ou o les creps americanes.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Bar]]></title><description><![CDATA[@elbarvalencia és un bar de tapes situat prop de la Ciutat de les Arts i les Cienciès on oferixen tant la possibilitat d'esmorzar al estil…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/el-bar/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/el-bar/</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;@elbarvalencia és un bar de tapes situat prop de la Ciutat de les Arts i les Cienciès on oferixen tant la possibilitat d&apos;esmorzar al estil valencià (gasto, entrepà, beguda i café) com fer-ho a l&apos;estil &quot;brunch&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jo vaig decidir-me per la primera opció i vaig triar un Almussafes i per beure, vi amb llimonà. El que em tragueren fou un entrepà no massa gran però ben farcit acompanyat d&apos;unes creïlles fregides de bolseta i dos vitets, i una copa de vi amb llimonà ja mesclat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Almussafes era molt bo, ben carregat de mallorquina i ceba caramel·litzada, i amb formatge de maó. El pa també era bo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per acabar vaig demanar un capuccino descafeinat, ja que malauradament no fan cremets, però teniem pressa i els cambrers estaven molt afaenats, així que acabarem per anar-mos-en abans que el tragueren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lloc és part de l&apos;hotel del costat, al qual esta conectat per una porta, així que s&apos;ompli facilment d&apos;hostes i, si bé els cambrers van a tota virolla, potser no siga la millor opció si tens pressa.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[The Brunch Corner]]></title><description><![CDATA[🥞 @bunch_corner és un restaurant situat a un dels cantons de la tranquil·la plaça de Sant Bult, en part de la qual despleguen una…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/the-brunch-corner/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/the-brunch-corner/</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;🥞 @bunch_corner és un restaurant situat a un dels cantons de la tranquil·la plaça de Sant Bult, en part de la qual despleguen una acollidora terrassa que convida a gaudir de la seua varietat de brunch aprofitant l&apos;ambient relaxat de la plaça 🧘🏻‍♂️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja són dos les voltes que he anat i he dinat de categoria:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1️⃣ La primera volta vaig pegar-me una fartà 🐷 de bacó:
🥯🍳🥓⚪😋 Onion bagel amb ous remenats, generoses talades de bacó i formatge crema. Un deliciós bagel farcit amb una bona combinació d&apos;ingredients.
🥞🥓🍁🤤 Creps americanes amb bacó i xarop d&apos;auró. Unes creps com el meu cap. Feu-me cas i demaneu-ne només un per cap. Brutals i acompanyats del mateix bacó genial que el bagel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2️⃣ La segona volta vaig triar més variat:
🥖🐷🍅🧀😋 Meatball sub. Entrepà de mandonguilles amb salsa de tomaca casolana, alfàbrega i parmesà. Una mescla saborosa i abundant, però el pa podria ser millor.&lt;br&gt;
🥞🍫🍌🍓🤤 Creps americanes amb Nutella, plàtan i maduixa. Una combinació dolça amb fresca i deliciosa fruita de temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;👌 Sens dubte s&apos;ha convertit en un dels meus llocs de confiança on anar de brunch a València.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#OnionBagel #ScrambledEggs #Bacon #ThickBacon #CreamCheese #Pancakes #MapleSyrup #Nutella #Banana #Strawberry #MeatballSub #Meatballs #TomatoSauce #Basil #Parmesan #Esmorzar #València #Brunch #Valencià #Català #EnValencià #EnCatalà #Valencia #FoodPorn #FoodLovers #Foodie #FoodReview&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La Forqueta]]></title><description><![CDATA[@laforquetaperello és un bar situat al poble costaner del Perelló, prop del Consum que es veu poc després de creuar el pont que el separa…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/la-forqueta/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/la-forqueta/</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;@laforquetaperello és un bar situat al poble costaner del Perelló, prop del Consum que es veu poc després de creuar el pont que el separa del Perellonet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És un d&apos;eixos bars amb carta d&apos;entrepans on podem llegir més de quinze combinacions diferents, totes amb una pinta genial. Jo em vaig decidir per l&apos;únic entrepà que està limitat als caps de setmana:&lt;br&gt;
&lt;em&gt;L&apos;abaetxo prèmium&lt;/em&gt;. Un pa cruixent farcit de gom a gom de trossos d&apos;abadejo de dimensions considerables coberts d&apos;un arrebossat molt finet i lleuger, i acompanyat de la quantitat adequada d&apos;allioli (prou per a assaborir-lo però no massa per a amagar el sabor del peix). El millor entrepà d&apos;abadejo que he tastat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per a beure vi i llimonada amb les dos botelles per encetar; gasto generós amb olives, cogombrets i cacaus de collaret; i per acabar, un bon cremadet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 8.50 € per cap i damunt hi havia lloc de sobra per aparcar als afores. Veges si tornarem!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-resp-iframe-wrapper&quot; style=&quot;padding-bottom: 75%; position: relative; height: 0; overflow: hidden; margin-bottom: 1.0725rem&quot; &gt; &lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d12354.735754179423!2d-0.27888188811339354!3d39.27273730271103!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0xd61cb9be879446f%3A0x832587f960101645!2sLa%20Forqueta%20-%20Espai%20Gastron%C3%B2mic!5e0!3m2!1sca!2ses!4v1675800942996!5m2!1sca!2ses&quot; style=&quot;border:0; position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; &quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/div&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Programació multifil]]></title><description><![CDATA[C#]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/software/drafts/programacio-multifil/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/software/drafts/programacio-multifil/</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;C#&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sukar]]></title><description><![CDATA[Carabassa
Nduja
Torrijado
Pistatxo
Pastis de formatge
Tiramisu
3 xocolates Farcits a rebentar Panettone en pot de vidre
Pastisset de moniato]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/sukar/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/sukar/</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Carabassa
Nduja
Torrijado
Pistatxo
Pastis de formatge
Tiramisu
3 xocolates&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Farcits a rebentar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panettone en pot de vidre
Pastisset de moniato&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Vips - Creps americanes amb crema de nabius i nabius frescs]]></title><description><![CDATA[Les creps americanes són un clàssic de @envips que, amb l'arribada de l'hivern han actualitzat amb dos noves combinacions: "dulce de leche…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/vips-pancakes-nabius/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/vips-pancakes-nabius/</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Les creps americanes són un clàssic de @envips que, amb l&apos;arribada de l&apos;hivern han actualitzat amb dos noves combinacions: &quot;dulce de leche&quot;, plàtan i nata; i la que vaig tastar jo el passat dissabte: crema de nabius i nabius frescs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vaig trobar amb una torre de creps coberta d&apos;una crema de color rossa amb una mescla de sabor a xocolate i nabius (en eixe ordre), i amb nabius frescs i boletes de xocolate blanc escampades per damunt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultat va ser una bona experiència, tant visual com gustativa. Correctes creps americanes generosament acompanyades i un sabor que agradarà a tot el que li agrade el xocolate i els nabius.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les xiques del Vips d&apos;Alfafar, enfront del MN4 ens atengueren estupendament. L&apos;únic però va ser que la llet del caputxino no l&apos;havien calfada, entebeint el café.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressenya dedicada al major fan polonés d&apos;este producte de Vips: @marzec.filip. Ja sabeu @envips, si obriu un local a Cracòvia, ja teniu almenys un client garantit.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Jenkins]]></title><description><![CDATA[Vaig poc a l'oficina, però quan hi vaig, @eat_jenkins és la nostra hamburgueseria de confiança. Esta volta anava amb ganes de tastar la…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/jenkins/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/jenkins/</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vaig poc a l&apos;oficina, però quan hi vaig, @eat_jenkins és la nostra hamburgueseria de confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta volta anava amb ganes de tastar la &quot;Mirror-B&quot;, una de les tres hamburgueses que proposen enguany com a millor hamburguesa d&apos;Espanya. I això vaig fer:
180 grams de saborosa carn &quot;Black Angus USA Prime&quot; a un punt correctíssim, formatge &quot;cheddar&quot; blanc madurat, una salsa &quot;mirror&quot; feta amb piparres que em va resultar un acompanyament brutal per a la carn, fulles de mostassa japonesa, avellanes garapinyades, ruca fregida i una genial berlina glaçada abraçant tot el conjunt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encara em quedaven dos o tres mossos per acabar i vaig pensar (en veu alta) que em menjaria una altra amb les mateixes ganes que m&apos;estava menjant eixa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-resp-iframe-wrapper&quot; style=&quot;padding-bottom: 75%; position: relative; height: 0; overflow: hidden; margin-bottom: 1.0725rem&quot; &gt; &lt;iframe src=&quot;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3080.0654281835155!2d-0.36978628463268565!3d39.467850579486786!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0xd604955c68b893f%3A0x17726da7b7f5a167!2sJenkin&apos;s%20-%20Gran%20V%C3%ADa!5e0!3m2!1sca!2ses!4v1675978812094!5m2!1sca!2ses&quot; style=&quot;border:0; position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; &quot; allowfullscreen=&quot;&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer-when-downgrade&quot;&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/div&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Raff's]]></title><description><![CDATA[@raffs.es és una hamburgueseria situada a la zona que hi ha entre les avingudes Aragó i Cardenal Benlloch, abans d'arribar al camp de…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/raff-s/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/raff-s/</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;@raffs.es és una hamburgueseria situada a la zona que hi ha entre les avingudes Aragó i Cardenal Benlloch, abans d&apos;arribar al camp de Mestalla des dels jardins del Túria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta és la segona volta que participen en la competició per trobar la millor hamburguesa d&apos;Espanya, havent quedat entre els deu primers l&apos;any passat.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&quot;Nachos&quot;. &quot;Totopos&quot; de dacsa casolans, formatge fos, guacamole, &quot;pico de gallo&quot;, xili amb carn, crema agra i &quot;jalapeños&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;Porky fries&quot;. Creïlles gall, salses ranxera i barbacoa, formatge i costella desossada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;Burger Chipiwyni&quot;. Mescla de Frisona i Black Angus amb un sabor potent, cansalada curada ultracruixent, &quot;chipi&quot; de creïlla Raff&apos;s (una fina, però present, capa de creïlla entre la tapa superior del pa i l&apos;hamburguesa), subtil salsa Wyni i un bon brioix. T&apos;agradarà si valores la carn per damunt de la resta d&apos;ingredients.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;Burger Raff&apos;s Special&quot;. Hamburguesa de vedella, anelles de ceba estil Raff&apos;s (tallada xicoteta aconseguint una bona integració amb la resta d&apos;ingredients), bacó cruixent, saborosa salsa toffee i el mateix brioix. Una combinació molt efectiva!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;Burger Carbonara&quot;. Hamburguesa de vedella, suau salsa carbonara (rovell d&apos;ou amb parmesà), cansalada curada cruixent i el brioix. Correcta i sucosa, però sóc molt exigent quant a esta famosa salsa romana i m&apos;esperava més.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;Martha&apos;s brownie&quot;. &quot;Brownie&quot; de xocolate amb gelat de vainilla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;Banoffee&quot;. Base de galeta, plàtan, &quot;dulce de leche&quot; i cobertura de crema de formatge i xocolate blanc. Jo preferisc que el plàtan tinga una consistència més suau, encara que molt sovint me&apos;l trobe en trossets poc processats, però sens dubte era bona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pastís de formatge a l&apos;estil &quot;La viña&quot;, base de galeta i cremós de formatges al forn. El cremós de formatge em va agradar però la galeta em va resultar anticlimàtica amb un sabor, al meu parer, dissonant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tornaré a tastar l&apos;hamburguesa de costella de porc i el &quot;Sloppy Joe&quot;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[L'home dels pijames de seda - Màrius Carol]]></title><description><![CDATA[Màrius Carol aconseguix amb mà manyosa que una premissa tan poc interessant pel públic general com la història de com Truman Capote es va…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/llibres/l-home-dels-pijames-de-seda/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/llibres/l-home-dels-pijames-de-seda/</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 250px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/11af89d87fc710d392759ee99ac4b527/0479a/l-home-dels-pijames-de-seda.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 150.63291139240508%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAeABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAIDBAH/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAADBAL/2gAMAwEAAhADEAAAAZM/GlkKJjU2a8V8zQKP/8QAHhAAAgICAgMAAAAAAAAAAAAAAQIAEQMSEBMUISL/2gAIAQEAAQUC593QrcRMu06lrx2g+yyGFsqz/8QAGhEAAgIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAEREwISIf/aAAgBAwEBPwGllZDjprif/8QAGREBAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAESAhNB/9oACAECAQE/AdsLOr5P/8QAGxAAAgIDAQAAAAAAAAAAAAAAAREAIQIQMRL/2gAIAQEABj8C3yFdGrEIdm9LkCySleVP/8QAHxAAAgICAQUAAAAAAAAAAAAAAREAMSFBEFFhcZGx/9oACAEBAAE/IQIRjhB3KxcAWOo55vUQ+lOWiC2h0EERVgjZDuEZVEIJmjc//9oADAMBAAIAAwAAABCMwED/xAAZEQEAAwEBAAAAAAAAAAAAAAABABEhUWH/2gAIAQMBAT8QKXyW6Qwi4m1s/8QAGBEBAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIXH/2gAIAQIBAT8QdS8snCORP//EACEQAQACAgEEAwEAAAAAAAAAAAEAESExUUFhcZGBobHR/9oACAEBAAE/EK3N34nUa8RC4gFk3n4QBFWrtrws8f4/2JSIab+hljLib57c9ZY7cbqNFtWiVIvZz9TGWOPJvPuo1feTCHGCf//Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;L&amp;#39;home dels pijames de seda. Portada&quot;
        title=&quot;&quot;
        src=&quot;/static/11af89d87fc710d392759ee99ac4b527/0479a/l-home-dels-pijames-de-seda.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/11af89d87fc710d392759ee99ac4b527/ff44c/l-home-dels-pijames-de-seda.jpg 158w,
/static/11af89d87fc710d392759ee99ac4b527/0479a/l-home-dels-pijames-de-seda.jpg 250w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 250px) 100vw, 250px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
        decoding=&quot;async&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Màrius Carol aconseguix amb mà manyosa que una premissa tan poc interessant pel públic general com la història de com Truman Capote es va passar tres anys escrivint &quot;A sang freda&quot; entre Palamós, a la Costa Brava, i Verbier, a Suïssa, resulte fàcil de llegir i, a voltes, més de les que esperaria, entretingut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contingut del llibre es pot dividir en dos temàtiques: primer i principalment, la vida i caràcter de Capote, exitós, romàntic alhora que cínic, egocèntric, xafarder, encisador, quasi sempre segur d&apos;ell mateix i a voltes mentider; i segon i últim, el relat dels assassinats tractats a &quot;A sang freda&quot; (i algun més) i les reflexions de l&apos;autor respecte de la vida i psicologia dels criminals implicats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenint en compte que quant al segon punt, és més efectiu i profitós llegir directament el llibre de Capote, només puc recomanar este llibre a algú que vulga consumir un còctel de biografia de Truman i referències a la Costa Brava on la criminologia és l&apos;ingredient menys present.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Buga Ramen]]></title><description><![CDATA[Amb l'hivern menjar calentet fa molt de goig. El ramen és un dels menjars que més m'apetixen quan isc al carrer i fa un fred que bada les…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/buga-ramen/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/buga-ramen/</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Amb l&apos;hivern menjar calentet fa molt de goig. El ramen és un dels menjars que més m&apos;apetixen quan isc al carrer i fa un fred que bada les pedres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@bugaramenvalencia és una de les propostes gastronòmiques més noves on trobar este i molts altres plats de la cuina japonesa a València. A la seua pàgina oficial podem llegir &quot;l&apos;autèntic sabor d&apos;Akihabara&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jo he anat dos voltes i les dos he tastat este plat de fideus tan icònic, una volta amb sopa de Miso i l&apos;altra amb sopa de soja. En total he engolit:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ramen de soja amb una carn d&apos;ànec deliciosa i moltes altres coses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ramen de miso amb llom de porc. Més insípid que l&apos;anterior, tant per la sopa de miso com pels filets de carn de porc, però igualment carregat d&apos;ingredients.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Karaage. Mandonguilles de tendre pollastre amb un suau arrebossat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Takoyaki. Croquetes de polp amb un sabor suau.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mochis de tres xocolates i d&apos;oreo, ambdós acompanyats de nat, trossets de xocolate i xarop de xocolate. @niji_mochis és el seu distribuïdor així que la qualitat estava garantida. A mi em va agradar més el primer, però no hi hagué consens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;També oferixen moltes altres receptes entre les quals caldria destacar el curri d&apos;acord amb una de les meues sangoneres de confiança, però no l&apos;he tastat personalment. I per als més valents que sapieu que la major part dels ràmens tenen fins a 7 nivells de picant, coneixement!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per últim, la decoració és curiosa i l&apos;atenció va ser àgil i cordial, així que amb este fred no tardarem a tornar!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cooficialitat de la llengua, disglòssia i minorització]]></title><description><![CDATA[Predomini lingüístic Al territori valencià hi han municipis on la llengua històrica i predominant és el valenciá (com Sueca) i d'altres on…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/llengua/drafts/predomini-linguistic/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/llengua/drafts/predomini-linguistic/</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;Predomini lingüístic&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Al territori valencià hi han municipis on la llengua històrica i predominant és el valenciá (com Sueca) i d&apos;altres on la llengua històrica i predominant és el castellà (com Requena).
També n&apos;hi han on la llengua històrica és el valencià però la llengua predominant és actualment el castellà, com la ciutat de València.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tot el territori, el valencià comparteix la oficialitat amb el castellà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Un castellanoparlant nadiu amb un blog en valencià]]></title><description><![CDATA[Vaig nàixer a València a principis dels noranta. Els meus pares són castellanoparlants i no vaig tindre ni el més minim contacte amb la…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/llengua/drafts/about-me/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/llengua/drafts/about-me/</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 22:40:32 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vaig nàixer a València a principis dels noranta. Els meus pares són castellanoparlants i no vaig tindre ni el més minim contacte amb la llengua valenciana fins l&apos;escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre que parlem dels meus primers anys d&apos;escola ma mare recorda com vaig aprendre ben ràpid a llegir (castellà, obviament) fins el punt d&apos;ajudar els altres xiquets a ensenyar-se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jo recorde llegir literatura des de que tinc memòria. No sóc dels que es recorden dels seus primers anys de vida, els records que tinc de la guarderia i dels cursos d&apos;infantil són com a molt anecdòtics, però recorde llegir tant còmics com novel·les per a enfants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Més avant, a primària, descobriria tindre facilitat per a aprendre idiomes amb l&apos;anglès, però no va ser fins a molts anys després, que em vaig adonar que m&apos;agradava aprendre&apos;ls i que vaig decidir aprendre&apos;n un altre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als vint-i-pocs vaig començar a estudiar l&apos;esperanto, l&apos;idioma més fàcil d&apos;aprendre de manera autodidàctica i sense gastar-te ni una pela, i més tard, ja amb un treball i diners que gastar, vaig començar a prendre classes de francès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentrestant, el valencià, malgrat tots els anys de classes, primer al colegi i després a l&apos;institut, es va mantindre en el més fosc i implacable oblit.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El valencià entra de colp a la meua vida&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Un despatx ergonòmic]]></title><description><![CDATA[Porte més de huit anys treballant a l'industria del software, primer com desenvolupador, més tard com líder d´equip i actualment com…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/software/drafts/despatx-ergonomic/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/software/drafts/despatx-ergonomic/</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Porte més de huit anys treballant a l&apos;industria del software, primer com desenvolupador, més tard com líder d´equip i actualment com arquitecte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amb el temps vaig començar a interesar-me per l&apos;ergonomia, no tant per mantindre una bona salut en el futur, sino que més bé per poder treballar el més cómode possible. Este interès es va traduir en l&apos;adquisició de diversos perifèrics que farien les huit hores diaries davant de la pantalla en un experiència més agradable i dinàmica del que mai hauria imaginat.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Teletreball&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Amb &quot;la nova normalitat&quot; (quin terme més odiós) vaig començar a treballar des de casa, on amb sort tenia un escriptori on deixar caure l&apos;ordinador. El teletreball va obrir la porta a una major personalització del meu espai de treball.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Perifèrics&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Teclat ortolinear partit &lt;strong&gt;Helidox Corne&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/foostan/crkbd&quot;&gt;Troba les especificacions técniques a Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://mechboards.co.uk/products/helidox-corne-kit&quot;&gt;O compra un kit per muntar el teu a Mechboards&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ratolí de bola (&lt;em&gt;trackball&lt;/em&gt;) &lt;strong&gt;Kensington Expert&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/Kensington-Expert-Mouse-Trackball-Cable/dp/B06XYJMJ2M/ref=sr_1_2?keywords=kensington+expert&amp;#x26;qid=1675190485&amp;#x26;sprefix=kensington+expert%2Caps%2C112&amp;#x26;sr=8-2&quot;&gt;Pots trobar-lo a Amazon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O &lt;strong&gt;Kensington Orbit&lt;/strong&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/Kensington-K72337EU-Trackball-rueda-desplazamiento/dp/B002Q42S4E/ref=sr_1_1?keywords=kensington+orbit&amp;#x26;qid=1675190593&amp;#x26;sprefix=kensington+or%2Caps%2C130&amp;#x26;sr=8-1&quot;&gt;una variant més econòmica&lt;/a&gt; que va ser el meu primer &lt;em&gt;trackball&lt;/em&gt; i em va encisar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escriptori d&apos;altura regulable (&lt;em&gt;standing desk&lt;/em&gt;) &lt;strong&gt;Flexispot (Sanodesk) EQ5&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/Escritorio-EL%C3%89CTRICO-Soporte-Ajustable-Oficina/dp/B08KZSN75P/ref=sr_1_2?crid=1ZF6ALI6P2KIK&amp;#x26;keywords=sanodesk+eq5&amp;#x26;qid=1675190745&amp;#x26;sprefix=sanodesk%2Caps%2C94&amp;#x26;sr=8-2&quot;&gt;Pots trobar-lo a Amazon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auriculars de diadema amb cancelació activa de so &lt;strong&gt;Sennheiser PXC 550&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/Sennheiser-PXC550-Auriculares-Cancelaci%C3%B3n-adaptativo/dp/B01E3XLNA0/ref=sr_1_1?keywords=sennheiser+pxc+550&amp;#x26;qid=1675190837&amp;#x26;sprefix=sennheiser+px%2Caps%2C115&amp;#x26;sr=8-1&quot;&gt;Pots trobar-los a Amazon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cadira d&apos;oficina &lt;strong&gt;Markus&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ikea.com/es/es/p/markus-silla-trabajo-vissle-gris-oscuro-70261150/&quot;&gt;Pots trobar-la a Ikea&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caminadora &lt;strong&gt;Citysports WP2&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/2WD-Escritorio-Trabajo-Ejercicio-Interior/dp/B08GLTX8LK/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;#x26;crid=P1ZSA28ZX5T8&amp;#x26;keywords=citysports+wp2&amp;#x26;qid=1675191022&amp;#x26;sprefix=citysports+wp2%2Caps%2C123&amp;#x26;sr=8-4&quot;&gt;Pots trobar-la a Amazon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Braç doble regulable per a pantalles de fins a 32&apos; &lt;strong&gt;Huanuo&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/Soporte-doble-para-monitor-escritorio/dp/B0855ZBPXD/ref=d_pd_sbs_sccl_3_1/260-3809935-8940921?pd_rd_w=rUCiw&amp;#x26;content-id=amzn1.sym.f82e2b7f-5ed3-47f3-9890-f1a3aac269dd&amp;#x26;pf_rd_p=f82e2b7f-5ed3-47f3-9890-f1a3aac269dd&amp;#x26;pf_rd_r=FM6PKHX2JAQNRVRWQK1A&amp;#x26;pd_rd_wg=uighv&amp;#x26;pd_rd_r=48a30fe5-c654-4bf9-bf41-7c9661e9a98f&amp;#x26;pd_rd_i=B0855ZBPXD&amp;#x26;psc=1&quot;&gt;Pots trobar-lo a Amazon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dos safates per a cables &lt;strong&gt;Stilemo Kabelkanal&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soporte vertical per a portàtil &lt;strong&gt;YiYunTE&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una bona finestra perpendicular a l&apos;escriptori.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Nou Ca els Bellesos]]></title><description><![CDATA[31/12
17/12
03/12]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/nou-ca-els-bellesos/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/nou-ca-els-bellesos/</guid><pubDate>Invalid Date</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;31/12
17/12
03/12&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cerveseria Ana III]]></title><description><![CDATA[26/11
12/11
03/09]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/ana-3/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/ana-3/</guid><pubDate>Invalid Date</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;26/11
12/11
03/09&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Guaco]]></title><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/guako/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/guako/</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Wingz chicken factory]]></title><description><![CDATA[25/07
09/08]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/wingz-chicken-factory/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/drafts/wingz-chicken-factory/</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;25/07
09/08&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Garden Beer]]></title><description><![CDATA[@gardenbeer.1 és el meu lloc favorit on esmorzar a Picanya. Un restaurant amb una extensa carta d'entrepans on pots triar entre receptes que…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/garden-beer/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/gastro/garden-beer/</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;@gardenbeer.1 és el meu lloc favorit on esmorzar a Picanya. Un restaurant amb una extensa carta d&apos;entrepans on pots triar entre receptes que van dels vora 6 € als 10 € depenent del contingut i la llargària de la barra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos són els entrepans que he tastat (per ara):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Pata negra&quot;. L&apos;entrepà que ho començà tot! Sempre que vaig amb mon pare demanem este i un altre i els compartim. Orella adobada a la brasa amb crema de formatge curat. L&apos;orella es desfà de tendra i la crema de formatge combina a la perfecció.&lt;br&gt;
&quot;The Boss&quot;. Vaca madurada, ou fregit, formatge cheddar i bacó.&lt;br&gt;
&quot;Pollastrón&quot;. Cuixa recuixa de pollastre a la brasa, ou fregit, bacó, formatge cheddar i allioli. El més lleuger, entra que dona gust.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gasto més que correcte i bon cremaet. Tot el que necessites per esmorzar de categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosaltres sempre hem anat prompte i encara així alguna volta hem hagut d&apos;esperar un poquet per aconseguir una taula. Vos recomane reservar per evitar-vos mal de caps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;També fan dinars tot i que no puc recomanar-los. Mon pare sí que anà un dia i va quedar prou despagat, i quant a fartar respecta, és un bon corresponsal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Picanya #Esmorzar #Esmorzaret #Esmorzarot #Almorzar #AlmuerzosXXL #Sandwich #SandwichXXL #EnValencià #EnCatalà #Valencià #Català #València #FoodPorn #FoodLover #Foodie #FoodReview #PigsEar #Cremaet&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>